Разработка и оркестрация ETL процессов в Airflow
---
## Практическое задание

В качестве практического задания вам предлагается реализавать ETL пайплайн
для загрузки данных о землетрясениях с помощью [USGS API](https://earthquake.usgs.gov/fdsnws/event/1/).
Также в этом задании будет сделан акцент на работу с реляционной базой данных для загрузки результатов.

### Пререквизиты

Вам на почту должно было прийти письмо с логином и паролем к веб-серверу Airflow.
Если письма нет, то напишите, пожалуйста в чат курса в Telegram.

Веб-сервер доступен по адресу: http://simulation.velkerr.ru:8080/

Также в данном репозитории уже имеется файл с шаблоном для вашего будущего DAG'а.
Пишите свой код в этом файле.

Для работы с API и загрузки результатов для вас созданы два Connection в Airflow:
* Connection для работы с [USGS API](https://earthquake.usgs.gov/fdsnws/event/1/).:
    ```python
    conn.id = 'usgs_api'
    conn.host = 'https://earthquake.usgs.gov/fdsnws/event/1/'
    ```
* Connection для подключения к PostgreSQL, куда надо загрузить результаты:
    ```python
    conn.id = 'results_db'
    conn.schema = 'usgs'
    ```

### Постановка задачи

Вам необходимо разработать DAG, который будет запускаться **ежемесячно**.
Т.к. это учебное задание, то ваш DAG должен отработать за прошедшие периоды: все месяцы второго полугодия 2022 года.

**План ETL пайплайна**
1. Создать таблицу в PostgreSQL, для хранения результатов (если еще не создана).
   Для создания таблицы рекомендуется использовать PostgresOperator.
2. Проверить доступность данных в API за текущий месяц.
   Для этого рекомендуется использовать метод `count` в [USGS API](https://earthquake.usgs.gov/fdsnws/event/1/).
   Здесь рекомендуется использовать PythonSensor.
3. В случае, если данные доступны, загрузить их в целевую БД (PostgreSQL) в заранее созданную таблицу.
   Данные нужно предварительно обработать:
   * Данные из [USGS API](https://earthquake.usgs.gov/fdsnws/event/1/) нужно загружать в формате `csv`
     с помощью метода `query` с указанием временного интервала.
     Особенность API - правая граница временного интервала не включается в интервал выдачи данных,
     поэтому временной интервал должен быть таким: `(1-е число текущего месяца) - (1-е число следующего месяца)`. 
   * Выбрать только записи, у которых `type='earthquake'`;
   * Создать строковую колонку `'date'` с датой фиксации землетрясения (на основе колонки `time`);
   * Найти запись с максимальной магнитудой землетрясения, зафиксированного за текущий месяц.
   * **Загрузить в БД только эту запись.**
   * Колонки, которые нужно отразить в результатах: `['lattitude', 'longitude', 'mag', 'magType', 'magType', 'date', 'updated', 'month_id']`
   > **ВАЖНО**: промежуточные результаты нельзя сохранять на сервере Airflow.
   > Внутри одного таска необходимо: (1) получить данные, (2) обработать их (например, с помощью pandas)
   > и (3) загрузить их в целевую БД. Для этого рекомендуется
   > использовать PythonOperator, а внутри исполняемой python-функции использовать
   > BaseHook и PostgresHook для подключения к ресурсам.
4. Запустить предопределенную задачу для проверки результатов.

Таким образом, после работы DAG'а у вас должно появиться 6 записей в таблице с результатами:
по одной за каждый месяц.

Ниже представлена схема таблицы, которую вам нужно будет создать в PostgreSQL. Колонка `month_id` соответствует месяцу,
за который записаны результаты и должна иметь формат `yyyyMM`, например `202207`.
```sql
(
    latitude DOUBLE PRECISION,
    longitude DOUBLE PRECISION,
    mag DOUBLE PRECISION,
    magType TEXT,
    date TEXT,
    updated TEXT,
    month_id TEXT
)
```

Также, продумайте случай повторного запуска Dag Run:
у вас не должно появляться дубликатов в таблице с результатами.

### Критерии проверки

В шаблоне DAG'а уже заведена одна задача, которая должна будет исполняться последней в получившемся ETL.
Эта задача проверит результаты ваших расчетов. Таким образом, если ваш DAG отработает успешно,
то это значит, что задача решена корректно.

### Правила наименования

Т.к. все участники курса будут запускать свои DAG'и на одном и том же сервере Airflow, то,
в целях изоляции кода ваших работ, каждому пользователю настроены правила доступа.
Эти правила ограничивают видимость всех DAG'ов, кроме того, у которого `dag_id='<ваш лони>_dag'`

Также рекомендуется называть файл с DAG'ом по этому же принципу: `<ваш логин>_dag.py`.
Аналогично, имя таблицы для сохранения результатов: `<ваш логин>_results`.

### Развёртывание Airflow

1. Перед началом сборки создаём в корне файл `env` и заполняем по примеру файла [.env_template](.env_template) или отсюда:

```sh
AIRFLOW_UID=1011
AIRFLOW_GID=0
_PG_AIRFLOW_PASSWORD=pg_admin_password
_PG_STUDENT_PASSWORD=pg_user_password
_AIRFLOW_WWW_USER_USERNAME=admin
_AIRFLOW_WWW_USER_PASSWORD=airflow_webserver_password
_AIRFLOW_STUDENT_USERNAME=student
_AIRFLOW_STUDENT_PASSWORD=airflow_webserver_password2
```

2. Запускаем cборку образа из корня проекта командой:

```sh
docker-compose -f docker-compose.yaml build
```

3. Запускаем контейнеры командой:

```sh
docker compose -f docker-compose.yaml up -d
```

4. После завершения разработки удаляем контейнеры командой:

```sh
docker compose -f docker-compose.yaml down
```
